


\makeprofile{Wissen}{Software\\Entwickler,Objekt\\Orientierte\\Programmierung,Block-chain,Datenbanken,Shell\\Scripting, Web\\Hosting,Embedded\\Systems} {}{}
%%{Interests}{{Software Entwicklung/5},{Block-chain/6},{IT Sicherheit/5}, {Computer Netzwerke/4}}



\section{Ausbildung}



\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	\twentyitem
    	{2015 - 2017}
        {MSc., Telecommunication and Internet}
        {\href{https://www.technikum-wien.at/
}{Technikum}}
        {Wien, Österreich}
        {Diplomarbeit am \href{www.ait.ac.at}{AIT} mit Spezialisierung auf Blockchain und Smart-Grids. Um die theoretische Ausarbeitung zu untermauern wurde auch ein Prototyp entwickelt. }
	\twentyitem
    	{2009 - 2013}
        {Bsc., Technische Informatik}
        {\href{https://www.tuwien.ac.at/}{TU Wien}}
        {Wien, Österreich}
        {Bachelor Arbeit mit Spezialisierung auf Echtzeitnetzwerke. Das Thema dieser Arbeit war es, bestehende Lösungen im Audio und Videobereich zu vergleichen und in Kontext mit dem damals neu spezifizierten AVB Standard zu bringen.  Teile der Arbeit wurden auch im Buch \textit{"Industrial Communication Technology Handbook"},  Kapitel 20 verwendet.}
	\twentyitem{2002-2004}{Matura}{Gymnasium für Berufstätige}{Innsbruck}{Spezialisierung Mathematik und Darstellende Geometrie}
	\twentyitem{1996-1997}{School of Audio Engineering}{\href{www.sae.edu}{SAE}}{Vienna}{Audio Engineer Degree}
\end{twenty}

\newpage
% Print sidebar again for the second page, with different diagrams

\makeprofile{Skills}{Veranstaltungs\\Technik,Netzwerk,Teamarbeit,Technisches\\Verständniss,Projektarbeit}{}{}


\section {Beruflicher Werdegang}


\begin{twenty}
\twentyitem{2004  - 2018}{Veranstaltungstechniker}{Selbstständig}{Österreich}{Technische Durchführung von Veranstaltungen im In und Ausland. Spezialisierung auf Netzwerktechnik und Lichtprogrammierung. Verantwortlich für den Aufbau, Betrieb und Abbau von temporären Beleuchtungssystemen nach dem Stand der Technik. Programmierung von Lichtsteuerungs-Systemen passend zur Veranstaltung oder nach Vorgabe des Kunden. Die Palette der durchgeführten Projekte reicht von kleinen Präsentationen bis zu großen TV Shows.}
\twentyitem{1999 - 2004}{Veranstaltungstechniker}{\href{www.fantasy-veranstaltungstechnik.at}{Fantasy Veranstaltungstechnik}}{Innsbruck}{Durchführung von Veranstaltungen, hauptsächlich in Tirol und Österreich im Audio-Bereich, und später zuständig für Ton und Lichtanlagen. Spezialisierung auf die Programmierung von Lichtsteuerungen.}
\twentyitem{1998 - 1999}{Technische Assistenz}{ORF Tirol}{Innsbruck}{Mitarbeit in der Abteilung Messtechnik während der Umstellung von Analog auf Digitaltechnik im Bereich der Radio Abwicklung}
\twentyitem{1998-1999}{Präsenzdienst}{}{}{}
\twentyitem{1996-1997}{MIDI Programmierer}{Doremi Records}{Wien}{Midi Programmierung, Arrangement und Wartung der Tonstudios, halbtags. }
\twentyitem{1996-1997}{Tontechniker}{Cafe Tunnel}{Wien}{Live Beschallung, technischer Support für Konzerte und Kabarett Programme. }
\end{twenty}



%%\section{Einige durchgeführte Projekte als Veranstaltungstechniker}
%\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
%	\twentyitem{2008 - 2018}{Wenn Die Musi Spielt}{BMS Production Group}{Systemtechniker, Netzwerk}{}
%    \twentyitem{2015,2016\\2018}{Life Ball}{}{Vienna}{Systemtechniker}
%	\twentyitem{2016\\2017,2018}{Stadlshow}{ORF}{Austria}{Beleuchter}
%    \twentyitem{2016, 2017\\2018}{Sommertheather}{Wachau Kultur}{Melk}{Programmierung und Betreuung}
    %\twentyitem{<dates>}{<title>}{<organization>}{<location>}{<description>}
    %\twentyitem{<dates>}{<title>}{<organization>}{<location>}{<description>}
    %\twentyitem{<dates>}{<title>}{<organization>}{<location>}{<description>}
%\end{twenty}
